\usepackage{glossaries}

\newglossaryentry{latex}{
	name=LaTeX,
	description={Ein Dokumentenvorbereitungssystem}
}

\newglossaryentry{CardX}{
	name=CardX,
	description={Eine Transaktions-Authorisierungs-Lösung von der Firma \gls{Ergon Informatik AG}, die bei einigen Banken in der Schweiz im Einsatz ist.}
}

\newglossaryentry{Ergon Informatik AG}{
	name=Ergon Informatik AG,
	description={Die Firma, in der ich meine Lehre absolviere.}
}

\newglossaryentry{Web-GUI}{
	name=Web-GUI,
	description={Eine Webseite, die genutzt wird um das Projekt \gls{CardX} zu überwachen und anzupassen.}
}

\newglossaryentry{UI}{
	name=UI,
	description={Ein UI (User Interface) ist eine Benutzeroberfläche von einer Software oder einem Gerät um mit der Software zu Interagieren.}
}

\newglossaryentry{Backend}{
	name=Backend,
	description={Der Server-Teil eine Applikation, welcher meistens als Verbindung swischen der Datenbank und dem \gls{Web-GUI} genutz wird.}
}

\newglossaryentry{SQL}{
	name=SQL,
	description={Eine Abfragesprache zur Verwaltung und Bearbeitung von Daten in relationalen Datenbanken.}
}

\newglossaryentry{Java}{
	name=Java,
	description={Eine Programmiersprache, welche in unserem Projekt \gls{CardX} genutzt wird.}
}

\newglossaryentry{TypeScript}{
	name=TypeScript,
	description={Eine von JavaScript abgeleitete Programmiersprache, die statische Typisierung und erweiterte Funktionen bietet.}
}

\newglossaryentry{HTML}{
	name=HTML,
	description={Eine Auszeichnungssprache, die die Struktur und den Inhalt von Webseiten definiert.}
}

\newglossaryentry{Angular}{
	name=Angular,
	description={Ein Open-Source-Framework von Google für die Entwicklung dynamischer Webanwendungen mit TypeScript.}
}

\newglossaryentry{IntelliJ}{
	name=IntelliJ,
	description={Eine integrierte Entwicklungsumgebung (IDE) von JetBrains, die speziell für die Entwicklung in Java und anderen Programmiersprachen optimiert ist.}
}

\newglossaryentry{Firefox}{
	name=Firefox,
	description={Ein freier und quelloffener Webbrowser, der für Geschwindigkeit, Sicherheit und Datenschutz entwickelt wurde.}
}